\include{Templates/Header}
\newcommand{\titel}{Robotik - Übung 09}
\newcommand{\authors}{Christoph Graebnitz, Benjamin Zengin}
\newcommand{\tutor}{Zahra Boroujeni}
\include{Templates/Main}
\usepackage{pgfplots}
\begin{document}
\input{Templates/Title}
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{(a)}

Unsere Heuristik lautet $\sqrt{(x_1 - x_2)^2 + (y_1 - y_2)^2 + 2 \cdot \min(|\theta_1 - \theta_2|, 2\pi - |\theta_1 - \theta_2|)^2}$\\
Die Heuristik ist die gewichtete euklidische Distanz zwischen zwei Fahrzeugkonfigurationen. Die Winkeldifferenz wird dabei stärker gewichtet als die Koordinatendifferenz.

Für 6,3|0,1:\\\\
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[smooth,mark=*] file {Resources/uebung09/pathA.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}\\
Die Openlist enthielt bei der Terminierung 4 Knoten.\\

Für 0,5|0,-1:\\\\
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[smooth,mark=*] file {Resources/uebung09/pathB.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}\\
Die Openlist enthielt bei der Terminierung 22 Knoten.\\

Für 0,5|-1,0:\\\\
\begin{tikzpicture}\\
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[smooth,mark=*] file {Resources/uebung09/pathC.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}\\
Die Openlist enthielt bei der Terminierung 113 Knoten.\\

Für 30,15|1,0:\\\\
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[smooth,mark=*] file {Resources/uebung09/pathD.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}\\
Die Openlist enthielt bei der Terminierung 1240 Knoten.\\

\newpage
\subsection*{(b)}
Für 6,3|0,1:\\\\
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[smooth,mark=*] file {Resources/uebung09/pathApihalf.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\\
Die Openlist enthielt bei der Terminierung 8 Knoten.\\
Für 0,5|0,-1:\\\\
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[smooth,mark=*] file {Resources/uebung09/pathBpihalf.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\\
Die Openlist enthielt bei der Terminierung 193 Knoten.\\
Für 0,5|-1,0:\\\\
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[xlabel={$x$},ylabel={$y$}]
\addplot[smooth,mark=*] file {Resources/uebung09/pathCpihalf.txt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\\
Die Openlist enthielt bei der Terminierung 8610 Knoten.\\

Für 30,15|1,0:\\
Hier haben wir kein Ergebnis, da zu lang gerechnet werden müsste.

\section*{Aufgabe 2}
Der Pfad ist der vierte von Aufgabe 1a.\\

\centering\includegraphics[width=\textwidth]{Pictures/uebung09/rvizPath.png}


\end{document}